# Отчет по лабораторной работе
## по курсу "Искусственый интеллект"


## Исследование друзей вконтакте с помощью Face API / Vision API

### Выполнил студент группы 8о-308Б: 
    Капралов Никита Сергеевич, номер по спику: 7
## Результат проверки

| Преподаватель     | Дата         |  Оценка       |
|-------------------|--------------|---------------|
| Сошников Д.В. |              |               |

> *Комментарии проверяющих (обратите внимание, что более подробные комментарии возможны непосредственно в репозитории по тексту программы)*

## Тема работы

Необходимо с помощью когнитивных сервисов анализа изображений провести анализ аккаунтов 
вконтакте и сделать выводы: в графическом виде, или с помощью построения модели в Azure Machine
Learning.

Вриант:

1. Берем аккаунты своих друзей. Если друзей менее 100 - берем аккаунты друзей своего друга, у которого 
более 100 друзей.

2. Определить зависимость количества друзей пользователя от: 
   1) пола
   2) возраста
   3) количества лиц на последних 100 фотографиях.

## Отчет по ходу работы

Всё описанное далее подразумевает использование пользователей друзей, у которых *полностью* 
указана дата рождения, т.е. в формате *DD.MM.YYYY*

Мною были проанализированы мои (https://vk.com/kprlns) друзья и друзья Д.В. Сошникова 
(https://vk.com/shwars). Все 3 пункта задания были выполнены для 10 моих друзей 
(визуализированые результаты сожержатся в папке *src/python/my_friends*)
и 10 друзей Сошникова Д.В. (результаты в папке c исходным кодом *src/python*) по первым 10 фотографиям профиля. А так же
первые 2 пункта выполнены для всех 1030 (на момент выполнения) друзей Сошникова Д.В. Последний 
пункт не был выполнен в виду того, что меня блокировали в сервисах *Azure* и у меня получилось
использовать аккаунт только с 20 запросами в минуту.

Запрос для определения лиц на фотографии с помощью когнитивного сервиса:
```python
reply = CF.face.detect(get_max_photo(photos, j))
```
Функция ```get_max_photo()``` возвращает фотографию с максимальным 
разрешением, это необходимо, т.к. VK API возвращает помимо самого фото его миниатюры.

Данные обрабатывались посредством выбора среднего значения количества друзей, у людей с одинаковым
исследуемым показателем для всех полученных. Визуализация данных производилась при помощи
библиотеки *matplotlib* в виду столбцовых диаграм

## Выводы
В ходе выполнения лабораторной работы я научился использовать *VK API* и *Azure Face API*.
Программа может быть запущена на любом компьютере, т.к. не требуется аутентификации и привязки к аккаунту.
Использование данной системы распознавания лиц достаточно простое, поэтому её можно с легкостью интегрировать
в уже готовый проект. Кроме обнаружения лиц сервис позволяет находить похожих людей на фото, группировать фото,
определять их эмоции и тому подобное, что делает данный сервис мощным инструментом в такого рода статистических исследованиях 

